%@Dif:2
{\em On fera une figure pour chaque question.}
\begin{myenumerate}
  \item Soit $ABC$ un triangle équilatéral. Construis l'image de ce triangle par la rotation de centre $A$, d'angle 60\degres, dans le sens positif. Que remarque-t-on ?
  \item Soit $ABC$ un triangle équilatéral et $O$ le centre du cercle circonscrit à ce triangle. Construis l'image du triangle $ABC$ par la rotation de centre $O$, d'angle 45\degres, dans le sens négatif.
  \item Soit $ABC$ un triangle équilatéral et $O$ le centre du cercle circonscrit à ce triangle. Construis l'image du triangle $ABC$ par la rotation de centre $O$, d'angle 120\degres, dans le sens négatif. Que remarque-t-on ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Travail sur la construction de l'image d'une figure et sur l'invariance.